---
title: "Tratamento convencional de água"
date: 2019-07-02T00:00:00.000Z
---

<!-- wp:tadv/classic-paragraph -->
<p style="text-align: left;">Você sabe o caminho que a água percorre até chegar na sua casa? Fácil abrir a torneira, mais fácil ainda é se distrair e exagerar no consumo... mas e o percurso que deixa essa água própria para você, quais são?</p>
<p style="text-align: left;">A água captada dos rios deve passar por diversas etapas de tratamento até ser considerada potável. Lembra que a gente comentou sobre os <a href="http://seivajr.com/metais-pesados/">METAIS PESADOS </a>? Esse é só um dos contaminantes que podem estar na água. Para poder ser considerada potável, a água deve seguir padrões estabelecidos por lei e estar livre de diversos microorganismos. Para um tratamento simples, o convencional. Para retirar poluentes emergentes ou aqueles mais difíceis, o avançado.</p>
<p>Vamos começar com o simples? Vem conhecer o grande caminho que a água percorre até chegar na sua torneira (e até mesmo no seu vaso sanitário!):</p>
<h3 style="text-align: center;"><b>1. Coagulação e Floculação</b></h3>
<p style="text-align: center;"> </p>
<p><a href="http://seivajr.com/?attachment_id=1209" rel="attachment wp-att-1209"><img class="size-full wp-image-1209 aligncenter" src="http://seivajr.com/wp-content/uploads/2019/07/índice.jpeg" alt="" width="323" height="156" /></a></p>
<p>Aqui as impurezas presentes na água são agrupadas pela ação do coagulante, formando os flocos, ou seja, as partículas maiores.</p>
<h3 style="text-align: center;"><b>2. Decantação</b></h3>
<p><a href="http://seivajr.com/?attachment_id=1210" rel="attachment wp-att-1210"><img class="size-full wp-image-1210 aligncenter" src="http://seivajr.com/wp-content/uploads/2019/07/Tratamento_de_Água_e_Efluentes_Decantadores_Lamelas_-_Decantação_-_2017-06-26_12.46.22.png" alt="" width="411" height="214" /></a></p>
<p>Os flocos formados decantam, por gravidade se depositam no fundo do tanque.</p>
<h3 style="text-align: center;"><b>3. Filtração</b></h3>
<p>Essa água decantada é encaminhada até um filtro de várias camadas constituído de um meio poroso, como areia, instalado sobre um sistema de drenagem, capaz de reter e remover as impurezas ainda presentes.</p>
<h3 style="text-align: center;"><b>4. Desinfecção</b></h3>
<p>Depois de filtrada, um agente físico ou químico, como cloro ou luz ultravioleta, é utilizado com a finalidade de destruir os microrganismos patogênicos que possam transmitir doenças. </p>
<h3 style="text-align: center;"><b>5. Fluoretação</b></h3>
<p>Nessa fase, a água recebe flúor. Para o abastecimento público, essa aplicação é importante pois reduz a incidência de cárie dentária na população. </p>
<p> </p>
<p>Que privilégio receber essa água não é mesmo!? Mas depois de utilizada ela alcança o outro espectro do consumo, o descarte pelo esgoto, que é tratado antes de ser despejado de volta na natureza. Mas você já imaginou que da natureza essa água pode voltar pro consumo doméstico?</p>
<p>Seria um ciclo quase que perfeito! E graças a meios de tratamentos, a água do esgoto pode ser tratada e utilizada diretamente para limpeza de ruas, jardinagem, tingimento de tecidos dentre outros exemplos. E ao final do tratamento, ela é despejado em córregos e rios, se juntando a água das chuvas que segue o tratamento acima, retornado a distribuição para a população. </p>
<p>E como isso ocorre? </p>
<p>Basicamente esse esgoto recebe três tratamentos especiais: Primeiro há reatores biológicos, uma espécie de ultrafiltração, que retém até 100% das partículas sólidas! Depois, por um processo chamado osmose por foto-oxidação, bactérias e vírus são eliminados. Esses processos oxidativos promovem uma degradação efetiva do poluente, aumentando sua biodegradabilidade. Por fim, há a desinfecção total em que uma radiação ultravioleta ataca o material genético dos microrganismos, impedindo sua multiplicação. </p>
<p><iframe src="//giphy.com/embed/2q0QCQLagAk5q" width="480" height="271" frameborder="0"></iframe></p>
<p>Incrível não é mesmo?! Juntando a tecnologia com o consumo consumo consciente, nossa água será tratada e retratada com educação e abundância. </p>
<p> </p>
<p>Fontes:</p>
<p>Imagens - http://www.snatural.com.br/decantador-tratamento-agua/ e http://www.naturaltec.com.br/decantadores-lamelas/</p>
<p>http://www.saopaulo.sp.gov.br/spnoticias/ultimas-noticias/entenda-como-a-agua-de-reuso-se-transforma-em-agua-potavel/</p>
<p>http://alfamec.com.br/produtos/tratamento-de-agua/eta-estacao-para-tratamento-de-agua-para-reuso/</p>
<p>https://www.caesb.df.gov.br/como-a-agua-e-tratada.html</p>
<p>http://site.sabesp.com.br/site/interna/Default.aspx?secaoId=569</p>

